answers_json = [
    {
        "question": "За своїм характером революції кінця 1980-х — початку 1990-х років у країнах Центрально-Східної Європи були ",
        "answer": " народними"
    },
    {
        "question": "За своїм характером революції кінця 1980-х — початку 1990-х років у країнах Центрально-Східної Європи були ",
        "answer": "демократичними"
    },
    {
        "question": "За своїм характером революції кінця 1980-х — початку 1990-х років у країнах Центрально-Східної Європи були ",
        "answer": "антитоталітарними"
    },
    {
        "question": "Нова економічна політика&nbsp;якої країни дістала назву «шокової терапії»?&nbsp;",
        "answer": "Польщі"
    },
    {
        "question": "«Другою Катинською трагедією» вважають",
        "answer": "загибель в авіакатастрофі великої частини польської політичної та військової еліти Польщі 2010 року"
    },
    {
        "question": "Закон України Про освіту став підставою погіршення відносин між Україною та",
        "answer": "Угорщиною"
    },
    {
        "question": "Про події в якій країні йде мова?\nРеволюція розпочалася з розгону владою студентської демонстрації в столиці країни 17 листопада 1989 р. Дії поліції зумовили страйк студентів, а з 21 листопада розгорнулися масові демонстрації. Поліція відступила.\nАнтитоталітарна революція відбувалася мирним шляхом. Під час мітингів і демонстрацій не сталося жодного збройного зіткнення, навіть не було розбито жодного вікна",
        "answer": "Чехословаччина"
    },
    {
        "question": "Чехословаччина як єдина держава припинила існування&nbsp;",
        "answer": "31 грудня 1992 р.&nbsp;"
    },
    {
        "question": "Міжетнічні та міжрелігійні конфлікти в регіоні, що мають тривалу історію, і намагання переглянути існуючі кордони спричинили війну, що тривала в 1991—1995 рр., 1998—1999 рр. Ці факти стосуються",
        "answer": "Югославії"
    },
    {
        "question": "Укажіть причину ізоляції Югославії від СРСР та його союзників",
        "answer": "відмова від наслідування радянської соціально-економічної моделі"
    },
    {
        "question": "Безкровна зміна влади у країнах Центральної та Східної Європи у 80-х рр. ХХ століття отримала назву:",
        "answer": "Оксамитова революції"
    },
    {
        "question": "У листопаді 1990 р. президентом Польщі було обрано засновника профспілкового об’єднання «Солідарність»:",
        "answer": "Л. Валенсу"
    },
    {
        "question": "Які з наведених тверджень характерезують розвиток Польщі в 1990 -х рр. - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "вступ Польщі до НАТО"
    },
    {
        "question": "Які з наведених тверджень характерезують розвиток Польщі в 1990 -х рр. - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "загибиль президента Л. Качинського"
    },
    {
        "question": "Які з наведених тверджень характерезують розвиток Польщі в 1990 -х рр. - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "входження Польщі до ЄС"
    },
    {
        "question": "Коли Угорщина стала членом НАТО?",
        "answer": "1999 р."
    },
    {
        "question": "З якого року Чехія і Словаччина є окремими незалежними державами?",
        "answer": "1993"
    },
    {
        "question": "<strong>Хто з названих осіб став першим президентом Чехословаччини після падіння комуністичного режиму?</strong>",
        "answer": "В. Гавел&nbsp;&nbsp;"
    },
    {
        "question": "<strong>Якому поняттю відповідає наведене визначення: </strong><em>\"Військовий союз європейських соціалістичних держав при провідній ролі Радянського Союзу, створений у травні 1955 р. </em>",
        "answer": "ОВД&nbsp;&nbsp;"
    },
    {
        "question": "<strong>Політика якого радянського керівника посприяла звільненню країн Центральної та Східної Європи від влади комуністів:</strong>",
        "answer": "М. Горбачова"
    },
    {
        "question": "<strong>Укажіть, які нові незалежні держави виникли на території колишньої Югославії</strong>",
        "answer": "Хорватія, Словенія"
    },
    {
        "question": "Лех Валенса - це",
        "answer": "лідер руху \"Солідарність\""
    },
    {
        "question": "Коли Югославія припинила своє існування і з'явилася Союзна Республіка Югославія як союз Сербії та Чорногорії?",
        "answer": "27 квітня 1992 р."
    },
    {
        "question": "Безкровна зміна влади у країнах Центральної та Східної Європи у 80-х рр. ХХ століття отримала назву",
        "answer": "Оксамитова революція"
    },
    {
        "question": "У 2015 році президентом Польщі обрали ..........… , Який обіцяв бути \"президентом усіх поляків \" і гарантував позитивні зміни в польській політиці .",
        "answer": "Анджея Дуду"
    },
    {
        "question": "Яка країна здійснює прихований економічний і політичний тиск на країни Східної Європи. Головна мета кампанії полягає в дискредитації ліберально-демократичної моделі Заходу та підриванні трансатлантичних зв’язків.",
        "answer": "Росія"
    },
    {
        "question": "Про яку країну йде мова? Курс її прем’єр-міністра&nbsp; критикувався пердставниками ЄС через проведення антиміграційної політики, прагнення встановити контроль над ЗМІ, корупції та проблеми із незалежністю судової системи. Відносини з Україною загострилися після ухвалення в 2017 році Закону України \"Про освіту\".",
        "answer": "Угорщина"
    },
    {
        "question": "Які країни колишнього \"соціалістичного табору\" припинили своє існування як геополітична реальність наприкінці ХХ - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "Чехословаччина"
    },
    {
        "question": "Які країни колишнього \"соціалістичного табору\" припинили своє існування як геополітична реальність наприкінці ХХ - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "Югославія"
    },
    {
        "question": "Які країни колишнього \"соціалістичного табору\" припинили своє існування як геополітична реальність наприкінці ХХ - на початку ХХІ ст.?",
        "answer": "Німецька Демократична Республіка"
    },
    {
        "question": "Лідер незалежної профспілки «Солідарність», президент Польщі 1990 - 1995 рр.",
        "answer": "Лех Валенса&nbsp;"
    },
    {
        "question": "В якій країні відбулися зазначені події? Революція розпочалася з каральних дій урядових сил, які жорстоко придушили виступ громадян у м. Тімішоарі. 20 грудня 1989 р. заворушення перекинулися до столиці. У наступні дні відбувалися запеклі зіткнення демонстрантів з військами і силами державної безпеки&nbsp;",
        "answer": "Румунії"
    },
    {
        "question": "Укажіть фото, де зображено В. Гавела",
        "answer": ""
    }
]